點解私家診所拎樽，自己拎去衛生署都要收500，無藥

感覺好似利用衛生署賺錢，無本生利咁

有無得監管下，書面投訴？

誰來監察「監察者」？

咁唔撚驗了

係咪私家診所話唔駛管？

市民去驗，盡左責任

結果比人劏

佢咁搞法即係想個個都唔驗者

私家診所賺錢同時可唔可以有少少道德？

講真，藥的成本都係幾毫

點解咁都要劏

陰公，病都無藥食...

我想，但個時已經入左醫生房

早知一早book衛生署診所

要收錢咁不驗了

收得平肯定會比人濫用

去衛生署診所，私家質素差到一個點

你睇果條友掠水姐
行去隔離間診所咪得囉

要錢 不了
信政府唔怕嘅

下次嚮出邊問左姑娘個價先

哇，班星球人、月球人咪變秒球人？fatfat la

私家要賺錢

我唔係想佢收得平，重點係點解可以要藥就+390？

你話500 比衛生署我都無咁嬲

但衛生署係一分錢都無袋過

同埋傳染病控制黎講，驗得多先可以screen out隱形病人，控制疫情

所以何來「濫用」？

重點係有人發燒發左3日，其實陰性

有人只係喉嚨痕無咳，其實陽性

甚有人無病徵

咁何來「濫用」？

知自己有無事就唔駛驗啦

醫生簽名費

我問左，佢話500

正常個間睇醫生390，500 我以為連藥連診症都合理

我估唔睇醫生要問埋：係咪連埋藥ga?

君子愛財，取之有道

佢可以話係診金

你中咁點
人地成日唔洗做生意

重點係無咩點診過...聽完肺，照完喉嚨，我話最近一起身想嘔，都唔幫我睇，話再睇就要+390 診金連藥

你有無諗過

一個人中的機會率唔會因為佢想驗而高左

即係同一個人，佢比390 睇醫生，有機會中，只係佢唔驗

佢都可以揀比500去驗

佢咁樣即將鼓勵人唔好驗，大爆發真係多得佢唔少

Ps:間野喺荃灣

預約街症都可以攞樽
$50
一係send email去衛生署登記要樽
應該一蚊都唔使

正，所以先叫人唔好去私家診所

本來以為比貴d會質素好d

結果反而唔係

衛生署好好多

我想講，比錢唔係問題，唔好一幅「比唔起錢就咪睇」的tone

重點係合唔合理

如果佢濫收費，大家都覺得無問題，以後只會愈黎愈多

But如果大家覺得500蚊自己拎去衛生署驗+無藥，你係ok的，咁我無野好講

你直接打去衛生署/同傳媒聯絡下有冇得跟進仲實際

衛生署都有講覺得貴可以去番政府診所度驗

我都講唔係覺得貴而係唔合理

我之前照過腸鏡胃境用左兩皮幾，都唔會覺得貴，因為服務真係好好，過程又唔痛

我想講就算佢收我100蚊，但無比返相應水平的服務，我都係覺得唔合理

上次我肺炎中招(幾年前)
去私家睇 佢當我普通料收我幾舊水 當晚發燒 頂唔順 六點去急症先知肺炎入埋院
所以我唔多柒信私家斷症
佢哋想做月球人 唔係真心幫人睇病

真，講真，睇私家都係諗住比貴d唔駛等，服務好d，點知d質素咁參差

不過都有好多好醫生，通常唔會係集團式

都係退休醫生開

去街症平好多 係等耐啲姐 唔明點解要俾錢啲私家

最初以為私家質素好d，寧願比貴少少，點知係又貴又差

私家最叻係用重藥
好真心少見啲醫生一嘢診啱 有一兩個 不過唔知係唔係咁啱

我以前睇開一個醫術高明的醫生，但係佢退左休啦....

講真都係老醫生好d

只可以講 街症藥唔靚 冇計 但醫生係好多時都有心 有啲我問埋我疑問可能性都答我 我做政府 以前貪快就私家 而家索性睇街症 再搵自己方法買好少少嘅藥

早兩星期公司出錢俾我驗
前前後後都成二千銀
如果要我自己俾都係不了

一係就經返政府要驚返幾日

急証$180

好簡單，因為私家醫生唔想接呢啲症，特登去驗的都高危，怕傳染自己同其他病人，唔係真係想賺你500

真心好多人就咁有感冒病徵都會驗

今去放樽，好多都係公務員擔心自己有先驗

密切個d直接去左強制隔離啦

同埋高危個d唔會喺e條隊

我條隊係要等幾日

高危個d係即日已經可以知

我想講佢係想賺更多，佢自己有1000蚊診所幫你驗的plan

Lam

有咩質素可言 咪又係同一部機驗

有病徵喺私家診所拎樽，驗唔使錢wor
淨係醫生錢

俾人呃咗錢啦 下次唔好再去了

所以我想要藥

我唔舒服睇醫生，點解連藥都無咁慘？

政府診所係有診症有藥有樽

咁你唔屌鳩個醫生無藥

我個邊200
不過建議去賽會門診 好似50

佢講左500得樽，要藥要+390當正常睇醫生

咁你on9 排街症啦

點解唔去急症室, 就算無發燒, 求其講幾個上呼吸道感染症狀, 佢一定幫你驗武肺, 180蚊搞掂

香港醫生一向無醫德
其實呢種社會義務 佢免費都無幾大損失
反而如果d人唔敢去test 就社會一齊受害

都話最初無諗過會500得樽無藥咁癲

你幾時會睇醫生問連唔連藥先？

我最初諗自己純粹求安心驗，所以盡量唔想佔用公營醫療

岩岩街症
50蚊 全包包驗

上連登問左先

講真藥都唔係好貴

500 樽連藥咪幾好

E*喉嚨痛想嘔都無藥食，好慘

推

有藥？

有 政苦普通科門診

唉，香港幾時變到病都唔會有藥食..

街症好撚難book
打電話打到2046 都冇位

我朋友琴日book今日有

你book大診所

同埋早少少打去

$500 淨樽？ 開名啦

你應該search 下依度，好多都係去政府診所先。
我自已都係去政府診所。

其實d傷風感冒藥
嚟嚟去去都係個d 平到仆街
就算特敏福炒價都係500蚊盒

而家急症室根本好少人

尋晚打無位
今朝起身一打 十點就有
即刻沖落去拎樽

唔驗咪無確診咁咪成功防疫囉

你問港豬囉

咁唔鳩理lo ,齊齊閪冧

真係病去聖保祿/養和睇門診是常識吧
價錢同私家醫生差唔多
但係藥靚好多

你去急症室話想驗，都係比個樽你拎番屋企架咋，都要比最少$200啦，仲要等最少4-5個鐘
宜家普通診所，最多等一個鐘，$500算係咁

要錢，不了

唔好成日有咩隻隻藥都係幾毫既諗法 有啲藥真係可以貴到你唔信

1. $500 係consultation fee. 你用咗醫生時間去睇你
2 私家醫生睇你有風險，萬一你中咗，佢自己驚，佢d客仔仲驚，你果500係包埋佢風險
3. 私家其實唔想接你呢d咁大風險嘅生意
4. 平時d感冒藥一大堆都係唔洗10蚊成本，睇感冒要幾舊水係因為醫生人工同租貴

明白未？

綠楊 莊x

我想講急症有藥

我係想要胃藥，喉嚨痛藥，想問要幾貴？

又係私家
收多一百蚊就俾咗個樽仔我

其實如果我揀比390就有藥無樽

比500 就樽無藥

但我的選擇唔會影響我風險，明未？

我都想咁

我想要藥同樽者

聽講有啲私家診所唔收錢 俾你拎樽 但我上次去嗰間都要收120 所以我冇理佢 走咗

都係果句啦 唔係隻隻藥都幾毫 成日抱住呢個諗法只會越黎越抗拒睇醫生

當然唔係隻隻

我亦無講過隻隻

香港講醫德。。。。你太天真

俾500淨係要個樽，不如俾多啲直接私家醫院驗

不過真係好撚奇怪
點都係交去政府驗
但係無劃一收費
俾私家診所派樽原意都係想分流同埋搵到一班潛在確診者
但依家睇落感覺係俾醫生搵油水咁

唔撚好驗啦屌
比錢佢賺都on9

即係去政府健康院拎樽好過睇私家？

係，唔好比錢私家賺

你係咪有病徵先？無既話要俾咩藥你？

劃一收費一定唔會貴得去邊..有幾多私家會肯

我喉嚨痛左一星期，一起身想嘔，頭痛

咁咪ok 見你講「藥的成本都係幾毫」我先咁講

咁姐係睇埋醫生要成千.我不如係化驗所驗有埋報告添

貴過正常一次診金都幾唔合理

好簡單

政府要私人診所提供呢個服務
私人診所根本唔想接呢個要求

咪是但開個價
樓主on9唔問清楚去睇，睇完又要屌，屌

好私家難求
十居其九都係病假紙工場

但政府拎樽係要睇醫生先拎到定行入去話想驗就有

咁即係你無睇哂上文下理只係執著一句

診症係一個服務，開藥係一個服務，收樽去化驗係一個服務
一個服務一個收費好正常。
人地醫生讀咁多年書交咁多學費付出咁多努力先開到你幾粒藥，個幾粒藥從來都唔係貴係個來貨價錢到。
同你係茶餐廳叫杯水喉水唔駛錢，高級餐廳叫支水收幾十蚊一樣，只係人地服務個對象唔係你啫

我事前問左500，500 連藥我ok

但我估唔到睇醫生可以荒謬到有樽無藥

如果下下只係識blame the victim，難保你同你身邊的人係下個比人劏的

所謂嘅手續費，填紙都要收錢

唔可以就咁拎樽，要睇左門診先

佢無收樽，我自己拎去衛生署GA!

佢無驗過，只係比樽我

我自己拎去衛生署

講真
其實驗得既好多都係覺得自己有symptoms 或者住高危地區想知自己有無事既人

佢收得咁貴就係驚自己瀨野
一但有確診人士到訪過呢間診所
佢都唔使點做生意

所以佢就想用好貴既價格
去push 呢班想驗既人 去政府既診所到驗
等自己唔好瀨野上身

人地私家醫生睇你同你講幾句野值500蚊好平常喎，再貴啲收幾千蚊見一面都有啦，係樓主呢啲咁cheap 既人為左500蚊出post，好心你無錢就排政府街症啦

屌，以為500有藥咪就係你無問清楚，屌仲話有問

仲有唔好下下拎blame the victim鳩up，你估得你一個係victim，你點知人地無損失，$500就叫俾人劏

on9 驗多啲人先好

公立醫院做嗰啲咪某部分有醫德囉

搭單想問下 如果政府門診驗想要返張證明書要點做 公司要 但門診話得sms通知

上綱格價先喇，最好問下經常番大6果D，利申:飲茶時偷聽番嚟嘅

佢有自己診所驗plan收1000

文盲睇置頂

係我cheap定有人借踩低人抬高自己不言而喻

你自己慣左做水魚，唔代表其他人要好似你咁啞忍

我媽試過同你一模一樣

你覺得幾多先叫比人劏？

點先叫victim ?

咁我想問睇醫生你唔會expect有藥

去洗頭唔exoect幫你吹？吹頭另加錢你又點睇？

可以選擇唔提供呢個服務架

衛生署先50

貴藥都係晒醫院啦
一間診所仔有幾多貴藥

可以畀76蚊拎lab result copy

一句講晒 要錢=唔驗

當連登仔支持大規模檢測既時候
同時支持醫生收貴香港人檢測費
比唔起咪唔好睇囉
同大陸一樣 睇個醫生加上起
然後講句比唔起咪唔好睇囉

貴都要個服務 都要技術好先收得起筆錢啦
依家比個樽你 叫你返起自己整 整完自己交
同利用衛生署既嘢去搵錢根本冇分別

你話即場做埋 幫病人交完
提供呢個服務 咪收得起500囉

盈健收150only

我朋友用佢本身個檢測收左900，兩日後都未收到結果

咁有無人知其他醫生都係咁??
我覺得如果按風險問題睇 個醫生都怕賴嘢 所以收咁貴
如果個醫生一早同你講定會收$500 你會唔會睇?

始終今次個問題係政府既責任 個醫生都係協助政府做分流 而政府又無比清晰指示 個醫生點做 又唔可以話佢錯

#115佢咪自己講咗 你要係間診所做埋收1000嘛 人地有服務 係佢唔做
一係500俾樽 390 consult同藥錢 明碼實價 人地打開門做生意 要平嘅可以去醫院去排街症

其實佢診所有個貴plan ，好多人都係揀貴plan

1000 蚊就快d有結果

500就自己拎去衛生署

因為我朋友試過貴plan，結果兩日都未到

而且私人化驗所驗好hea

所以你覺得係我錯？

明碼實價就收幾錢都得？

係咪咁？

咁真係你錯 人地明碼實價
加上並唔係壟斷情況 你有得揀

邊間? 盈健我見佢淨係拎樽都要350

見到有你呢句就安心了，有咩病徵都唔驗了，做個超級傳播者，搞到社區大爆發，到時冇人敢出街睇病唔好問點解

會點樣濫用？
一路攞樽驗，驗到確診為止？

其實好反映香港所謂低稅收下 一般人係公共服務上 冇乜任何著數

好似日本咁 一般市民睇醫生 係得到良好嘅服務 因為政府有收醫保呢樣嘢

低稅收 係 市民感覺上係冇少財政壓力 但唔係一件好事

係美國有自願 但當冇買保險嘅人去睇醫生畀唔起錢 其實可以free咗佢 但下次睇 你嘅優先度會比有買保險嘅低 換句話 同樣重傷嘅人 一個有錢畀 一個冇錢畀 會優先救有錢畀

香港不倫不類 保險公司想拎多你舊錢去發大財 但醫保就冇人理會 政府呢 畀到公共服務係最低限度 咁就已經唔夠用 你見到醫護界別 人手 壓力 都唔太夠 醫生好多趕住出去開診所搵大錢 算柒數啦真係

收錢咁貴on9 不驗了

去急症室驗埋x光同深喉都係180

講真好多私家醫生都只向錢看好無醫德
雖然唔可以一口咬定樓主睇果個係唔係呢類
但覺得你太神化d醫生 根本無你想像中咁偉大幾多醫生斷錯症做手術搞到人傷殘又唔負責任 你太美化d醫生

咪就係
香港睇醫生本來就貴到離譜
由其係d專科睇幾分鐘講幾句就收1000以上診金 其實根本唔合理
試過send信去問台灣d醫生 竟然答得仲詳細過香港d醫生 來來回回左10幾次 一次診金都無收過
香港果d私家專科問一句都要收錢
最搵笨係睇過個疼痛科醫生 乜柒都話唔知 話問下其他科d醫生下次覆診再答我 點知下次去覆診又淨係叫我食多d止痛藥 睇一次診金1500 連埋醫生登記費 頂佢啦係到呃飯食

你咪唔好比錢去提供dna

你咁講可以屌哂所有診所啦 邊夠你講
急症收100蚊都有得睇醫生 專科都有得俾你睇埋添
邊個街鋪可100蚊有醫生連藥費

收你$500絕對可以係一個合理水平

P.30 12.3b有寫關於收費既部分你已經吹佢唔脹，求其一間街鋪都係收幾百蚊既時候咁佢又點會算貴

12.3 醫生不得定價過高或收取過高酬勞。醫務委員會會採用 下列原則，決定醫生的收費是否過高:
(a) 有關服務的難度、成本和特殊情況，以及所需的時 間、技巧和經驗;
(b) 同類服務在香港一般收取的費用;以及
(c) 醫生本身在提供有關服務方面的經驗和能力。

唔覺得你係呢個意思

見過好多醫生價都幾十蚊一粒 咁你想醫生幾錢賣翻俾你？

請問有無地方係可以淨拎樽仔

Screening都會有人濫用

有冇地方可以免費拎樽驗？
去街症？

不如你講清楚我有咩錯？

其實重點唔係「500蚊好貴」

重點係，價錢同服務唔成正比

唔好曲解

用返你a項，我想問就咁比個樽填form 有咩難度？

B項，樓上已經有好多人講左200蚊都有，而且有藥

我想問合理水平係咪只睇價錢，唔睇服務？

咁如果個醫生收你100，只係同你量體溫，咁合唔合理？

個醫生應該做義工？
人哋診所有政府資助？